
@misc{regnier-loilier_etude_2014,
	title = {Etude des relations familiales et intergénérationnelles ({ERFI} - 1re vague) (2005): {Version} française de l'enquête "{Generations} and {Gender} {Survey}" ({GGS})},
	shorttitle = {Etude des relations familiales et intergénérationnelles ({ERFI} - 1re vague) (2005)},
	url = {https://data.ined.fr/index.php/catalog/50},
	urldate = {2023-06-26},
	publisher = {National Institute for Demographic Studies},
	author = {Régnier-Loilier, Arnaud},
	year = {2014},
	doi = {10.48756/INED-IE0214-4582},
	note = {Type: dataset},
}

@article{regnier-loilier_conditions_2007,
	title = {Conditions de passation et biais occasionnés par la présence d'un tiers sur les réponses obtenues à l'enquête Érfi},
	volume = {407},
	copyright = {free},
	url = {https://www.persee.fr/doc/estat_0336-1454_2007_num_407_1_7071},
	doi = {10.3406/estat.2007.7071},
	abstract = {Bedingungen der Durchführung von Interviews und Verzerrung der Antworten auf die Erhebung Érfi aufgrund der Anwesenheit eines Dritten Die Bedingungen der Durchführung einer Erhebung haben Auswirkungen auf die Qualität der erhaltenen Informationen. Um solche Verzerrungen zu vermeiden, sind die Erheber gehalten, die Gespräche unter vier Augen ohne die Anwesenheit von Dritten zu führen. Allerdings können sie die Bedingungen der Befragung nicht diktieren, und in vielen Fällen wohnen eine oder zwei Personen dem gesamten Gespräch oder Teilen davon bei. Die Bedingungen der Durchführung eines jeden Interviews werden dann möglichst präzise beschrieben, um die damit verbundene Verzerrung der Antworten bewerten zu können. Die Methodik, die für die vom Ined und vom Insee 2005 durchgeführte Studie über die familiären und intergenerationellen Beziehungen (Érfi) gewählt wurde, ermöglicht eine präzisere Beschreibung der Gesprächsbedingungen als andere Erhebungen. Ein Viertel der Gespräche begann oder endete im Beisein einer dritten Person. Kommen und Gehen von Personen während eines Gesprächs ist nicht selten. Wenn eine Person anwesend ist, ist dies meistens der Ehepartner. Die Bedeutung, die den Befragungsbedingungen beigemessen wird, ist aufgrund der damit verbundenen Verzerrung der Antworten gerechtfertigt. Das Beispiel der Aufteilung der Arbeiten im Haushalt eines Paars legt eher den Schluss nahe, dass die Anwesenheit des Ehepartners der •Kontrolle“ der Antworten dient, wohingegen seine Abwesenheit eine Selbstinszenierung begünstigt, bei der eine ausgewogenere Aufteilung geschildert wird, die in stärkerem Maße einer gewissen Gleichstellungsnorm entspricht. Die Anwesenheit des Ehepartners fördert zudem das Erinnerungsvermögen, wenn bestimmte Ereignisse des gemeinsamen Lebens zu datieren sind. Diese Ergebnisse lassen zwar darauf schließen, dass die Gespräche entgegen den den Erhebern erteilten Anweisungen vorzugsweise im Beisein des Ehepartners zu führen sind; die Anwesenheit eines Dritten, insbesondere des Ehepartners, hat jedoch zur Folge, dass das zurückliegende Eheleben weniger detailliert geschildert wird, vor allem durch die Männer.},
	language = {fre},
	number = {1},
	urldate = {2023-06-26},
	journal = {Economie et Statistique},
	author = {Régnier-Loilier, Arnaud},
	year = {2007},
	note = {Publisher: Persée - Portail des revues scientifiques en SHS},
	pages = {27--49},
	file = {Régnier-Loilier - 2007 - Conditions de passation et biais occasionnés par l.pdf:C\:\\Users\\Progedo\\Zotero\\storage\\JPNJUTKZ\\Régnier-Loilier - 2007 - Conditions de passation et biais occasionnés par l.pdf:application/pdf},
}

@incollection{regnier-loilier_chapitre_2021,
	address = {Paris},
	series = {Grandes {Enquêtes}},
	title = {Chapitre 2. {Attrition} et déformation de l’échantillon au fil des vagues de l’enquête Érfi},
	copyright = {https://www.openedition.org/12554},
	isbn = {978-2-7332-9014-9},
	url = {http://books.openedition.org/ined/4768},
	language = {fr},
	urldate = {2023-06-26},
	booktitle = {Parcours de familles : {L}’enquête Étude des relations familiales et intergénérationnelles},
	publisher = {Ined Éditions},
	author = {Régnier-Loilier, Arnaud and Guisse, Nelly},
	month = sep,
	year = {2021},
	doi = {10.4000/books.ined.4768},
	note = {Code: Parcours de familles : L’enquête Étude des relations familiales et intergénérationnelles},
	keywords = {France, couple, famille, génération},
	pages = {53--85},
}

@incollection{regnier-loilier_chapitre_2021-1,
	address = {Paris},
	series = {Grandes {Enquêtes}},
	title = {Chapitre 1. {Présentation} d’Érfi et retour sur six années d’enquête},
	copyright = {https://www.openedition.org/12554},
	isbn = {978-2-7332-9014-9},
	url = {http://books.openedition.org/ined/4763},
	language = {fr},
	urldate = {2023-06-26},
	booktitle = {Parcours de familles : {L}’enquête Étude des relations familiales et intergénérationnelles},
	publisher = {Ined Éditions},
	author = {Régnier-Loilier, Arnaud},
	month = sep,
	year = {2021},
	doi = {10.4000/books.ined.4763},
	note = {Code: Parcours de familles : L’enquête Étude des relations familiales et intergénérationnelles},
	keywords = {France, couple, famille, génération},
	pages = {33--51},
}

@article{regnier-loilier_a_2006,
	title = {À quelle fréquence voit-on ses parents ?},
	volume = {427},
	issn = {0184-7783},
	url = {https://www.cairn.info/revue-population-et-societes-2006-9-page-1.htm},
	doi = {10.3917/popsoc.427.0001},
	abstract = {Plus un enfant part tôt de chez ses parents, moins il les
voit souvent ensuite. Cela vient en partie de ce que
plus on part tôt, plus on part loin, et que plus on habite
loin, moins on se voit. La fréquence des rencontres diminue lorsque parents et enfants vieillissent. Elle est
aussi plus faible chez les enfants ayant des frères et
sœurs que chez les enfants uniques, les parents partageant alors leur temps entre leurs enfants. Les cadres
voient leurs parents deux à trois fois moins souvent
que les agriculteurs, les ouvriers et les employés. Ces
écarts tiennent en partie à la distance séparant les domiciles respectifs, en moyenne plus élevée chez les
cadres. Enfin, lorsque les parents sont séparés, les enfants entretiennent surtout des relations avec celui qui
a le plus contribué à leur éducation, en général la mère.},
	language = {fr},
	number = {9},
	urldate = {2023-06-26},
	journal = {Population \& Sociétés},
	author = {Régnier-Loilier, Arnaud},
	year = {2006},
	note = {Place: Paris
Publisher: Ined Éditions},
	pages = {1--4},
	file = {Régnier-Loilier - 2006 - À quelle fréquence voit-on ses parents .pdf:C\:\\Users\\Progedo\\Zotero\\storage\\H6MAXDAC\\Régnier-Loilier - 2006 - À quelle fréquence voit-on ses parents .pdf:application/pdf;Snapshot:C\:\\Users\\Progedo\\Zotero\\storage\\5CFF96HH\\revue-population-et-societes-2006-9-page-1.html:text/html},
}

@techreport{regnier-loilier_amenagements_2007,
	address = {Paris},
	type = {Document de travail},
	title = {Aménagements du questionnaire {Generations} and {Gender} {Surveys} en {France} (vague 1)},
	url = {https://www.ined.fr/fr/publications/editions/document-travail/amenagements-du-questionnaire-generations-and-gender-surveys-en-france-vague-1/},
	number = {144},
	institution = {Ined},
	author = {Régnier-Loilier, Arnaud and Sebille, Pascal},
	year = {2007},
	pages = {191},
}

@article{schwanitz_unpacking_2021,
	title = {Unpacking intentions to leave the parental home in {Europe} using the {Generations} and {Gender} {Survey}},
	volume = {45},
	issn = {1435-9871},
	url = {https://www.demographic-research.org/volumes/vol45/2/},
	doi = {10.4054/DemRes.2021.45.2},
	language = {en},
	urldate = {2023-10-02},
	journal = {Demographic Research},
	author = {Schwanitz, Katrin and Rampazzo, Francesco and Vitali, Agnese},
	month = jul,
	year = {2021},
	pages = {17--54},
	file = {Texte intégral:C\:\\Users\\Progedo\\Zotero\\storage\\CDUQ43QZ\\Schwanitz et al. - 2021 - Unpacking intentions to leave the parental home in.pdf:application/pdf},
}

@article{peri-rotem_ecarts_2020,
	title = {Écarts de fécondité en fonction du niveau d’instruction : le rôle de la religion en {Grande}-{Bretagne} et en {France}:},
	volume = {Vol. 75},
	issn = {0032-4663},
	shorttitle = {Écarts de fécondité en fonction du niveau d’instruction},
	url = {https://www.cairn.info/revue-population-2020-1-page-9.htm?ref=doi},
	doi = {10.3917/popu.2001.0009},
	number = {1},
	urldate = {2023-10-02},
	journal = {Population},
	author = {Peri-Rotem, Nitzan},
	month = may,
	year = {2020},
	pages = {9--38},
}

@article{albertini_ive_2021,
	title = {I’ve changed my mind. {The} intentions to be childless, their stability and realisation},
	volume = {23},
	issn = {1461-6696, 1469-8307},
	url = {https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/14616696.2020.1764997},
	doi = {10.1080/14616696.2020.1764997},
	language = {en},
	number = {1},
	urldate = {2023-10-02},
	journal = {European Societies},
	author = {Albertini, Marco and Brini, Elisa},
	month = jan,
	year = {2021},
	pages = {119--160},
}

@incollection{regnier-loilier_chapitre_2016,
	title = {Chapitre 5. {Fréquence} des désaccords, satisfaction dans le couple et séparation},
	isbn = {978-2-7332-8005-8 978-2-7332-9014-9},
	url = {http://books.openedition.org/ined/4793},
	language = {fr},
	urldate = {2023-10-02},
	booktitle = {Parcours de familles},
	publisher = {Ined Éditions},
	author = {Beaujouan, Éva},
	editor = {Régnier-Loilier, Arnaud},
	year = {2016},
	doi = {10.4000/books.ined.4793},
	pages = {137--160},
}

@incollection{regnier-loilier_chapitre_2016-1,
	title = {Chapitre 4. {Le} devenir conjugal des personnes en relation non cohabitante},
	isbn = {978-2-7332-8005-8 978-2-7332-9014-9},
	url = {http://books.openedition.org/ined/4788},
	language = {fr},
	urldate = {2023-10-02},
	booktitle = {Parcours de familles},
	publisher = {Ined Éditions},
	author = {Régnier-Loilier, Arnaud},
	editor = {Régnier-Loilier, Arnaud},
	year = {2016},
	doi = {10.4000/books.ined.4788},
	pages = {111--135},
}

@incollection{regnier-loilier_chapitre_2016-2,
	title = {Chapitre 14. {Fin} d’activité et passage à la retraite, une période empreinte d’incertitude},
	isbn = {978-2-7332-8005-8 978-2-7332-9014-9},
	url = {http://books.openedition.org/ined/4883},
	language = {fr},
	urldate = {2023-10-02},
	booktitle = {Parcours de familles},
	publisher = {Ined Éditions},
	author = {Renaut, Sylvie and Ogg, Jim and Aouici, Sabrina},
	editor = {Régnier-Loilier, Arnaud},
	year = {2016},
	doi = {10.4000/books.ined.4883},
	pages = {359--382},
}

@incollection{regnier-loilier_chapitre_2016-3,
	title = {Chapitre 15. {L}’influence des étapes de vie sur les transferts des parents aux enfants},
	isbn = {978-2-7332-8005-8 978-2-7332-9014-9},
	url = {http://books.openedition.org/ined/4908},
	language = {fr},
	urldate = {2023-10-02},
	booktitle = {Parcours de familles},
	publisher = {Ined Éditions},
	author = {Le Goff, Maëlan and Navaux, Julien and Ragot, Lionel},
	editor = {Régnier-Loilier, Arnaud},
	year = {2016},
	doi = {10.4000/books.ined.4908},
	pages = {385--402},
}

@article{riederer_fertility_2019,
	title = {Fertility {Intentions} and {Their} {Realization} in {Couples}: {How} the {Division} of {Household} {Chores} {Matters}},
	volume = {40},
	issn = {0192-513X, 1552-5481},
	shorttitle = {Fertility {Intentions} and {Their} {Realization} in {Couples}},
	url = {http://journals.sagepub.com/doi/10.1177/0192513X19848794},
	doi = {10.1177/0192513X19848794},
	abstract = {Most research on Europe indicates that a gender-balanced division of family work tends to increase childbearing probabilities, but empirical results vary substantially. The present article proposes explanations for this observed discrepancy. It develops prior research further by (1) studying short-term fertility intentions and their realization within the subsequent 4 years, (2) analyzing the role of the spouses’ satisfaction with the division for the effects that the division may have on childbearing, (3) proving a mediation by relationship satisfaction, and (4) considering gender as well as parity as moderators. Using data from two waves of the Generations and Gender Survey, we show that the division of work affects childbearing intentions. We find that the effect (a) depends on the spouses’ satisfaction with the division, (b) is partly moderated by relationship satisfaction, and (c) varies by parity. The division of household labor, however, seems of less importance for the realization of childbearing intentions.},
	language = {en},
	number = {13},
	urldate = {2023-10-02},
	journal = {Journal of Family Issues},
	author = {Riederer, Bernhard and Buber-Ennser, Isabella and Brzozowska, Zuzanna},
	month = sep,
	year = {2019},
	pages = {1860--1882},
	file = {Texte intégral:C\:\\Users\\Progedo\\Zotero\\storage\\MB9CHYY3\\Riederer et al. - 2019 - Fertility Intentions and Their Realization in Coup.pdf:application/pdf},
}

@incollection{regnier-loilier_chapitre_2009,
	title = {Chapitre 8. {L}’organisation des tâches domestiques et parentales dans le couple},
	isbn = {978-2-7332-8002-7 978-2-7332-9016-3},
	url = {http://books.openedition.org/ined/5053},
	language = {fr},
	urldate = {2023-10-03},
	booktitle = {Portraits de famille},
	publisher = {Ined Éditions},
	author = {Bauer, Denise},
	editor = {Régnier-Loilier, Arnaud},
	year = {2009},
	doi = {10.4000/books.ined.5053},
	pages = {219--239},
}

@incollection{regnier-loilier_chapitre_2009-1,
	title = {Chapitre 20. {Les} différences d’opinions entre la {France} et la {Russie} sur le soutien entre générations},
	isbn = {978-2-7332-8002-7 978-2-7332-9016-3},
	url = {http://books.openedition.org/ined/5173},
	language = {fr},
	urldate = {2023-10-03},
	booktitle = {Portraits de famille},
	publisher = {Ined Éditions},
	author = {Lefèvre, Cécile and Kortchaguina, Irina I. and Prokofieva, Lidia M.},
	editor = {Régnier-Loilier, Arnaud},
	year = {2009},
	doi = {10.4000/books.ined.5173},
	pages = {515--536},
}

@article{dereuddre_power_2017,
	title = {Power and the gendered division of contraceptive use in {Western} {European} couples},
	volume = {64},
	issn = {0049089X},
	url = {https://linkinghub.elsevier.com/retrieve/pii/S0049089X16306871},
	doi = {10.1016/j.ssresearch.2016.10.004},
	language = {en},
	urldate = {2023-10-03},
	journal = {Social Science Research},
	author = {Dereuddre, Rozemarijn and Buffel, Veerle and Bracke, Piet},
	month = may,
	year = {2017},
	pages = {263--276},
	file = {Texte intégral:C\:\\Users\\Progedo\\Zotero\\storage\\VHKVW9HY\\Dereuddre et al. - 2017 - Power and the gendered division of contraceptive u.pdf:application/pdf},
}

@incollection{regnier-loilier_chapitre_2009-2,
	title = {Chapitre 12. {Un} passage vers l’âge adulte en mutation ?},
	isbn = {978-2-7332-8002-7 978-2-7332-9016-3},
	url = {http://books.openedition.org/ined/5088},
	language = {fr},
	urldate = {2023-10-03},
	booktitle = {Portraits de famille},
	publisher = {Ined Éditions},
	author = {Sebille, Pascal},
	editor = {Régnier-Loilier, Arnaud},
	year = {2009},
	doi = {10.4000/books.ined.5088},
	pages = {315--340},
}

@article{renaut_enfants_2009,
	title = {Enfants du baby-boom et parents vieillissants : des valeurs et des attitudes contingentes au parcours de vie:},
	volume = {vol. 31 / n° 127},
	issn = {0151-0193},
	shorttitle = {Enfants du baby-boom et parents vieillissants},
	url = {https://www.cairn.info/revue-gerontologie-et-societe1-2008-4-page-129.htm?ref=doi},
	doi = {10.3917/gs.127.0129},
	number = {4},
	urldate = {2023-10-03},
	journal = {Gérontologie et société},
	author = {Renaut, Sylvie and Ogg, Jim},
	month = apr,
	year = {2009},
	pages = {129--158},
}

@article{rault_formes_2010,
	title = {Formes d'unions différentes, profils distincts ? {Une} comparaison des pacsé.e.s en couple de sexe différent et des marié.e.s},
	volume = {1},
	issn = {2108-8845, 2108-6915},
	shorttitle = {Formes d'unions différentes, profils distincts ?},
	url = {http://www.cairn.info/revue-sociologie-2010-3-page-319.htm},
	doi = {10.3917/socio.003.0319},
	language = {fr},
	number = {3},
	urldate = {2023-10-03},
	journal = {Sociologie},
	author = {Rault, Wilfried and Letrait, Muriel},
	year = {2010},
	pages = {319},
}

@article{beaujouan_fecondite_2011,
	title = {La fécondité des deuxièmes unions en {France} : âges des conjoints et autres facteurs:},
	volume = {Vol. 66},
	issn = {0032-4663},
	shorttitle = {La fécondité des deuxièmes unions en {France}},
	url = {https://www.cairn.info/revue-population-2011-2-page-275.htm?ref=doi},
	doi = {10.3917/popu.1102.0275},
	number = {2},
	urldate = {2023-10-03},
	journal = {Population},
	author = {Beaujouan, Éva},
	month = nov,
	year = {2011},
	pages = {275--311},
}

@article{tanskanen_impact_2014,
	title = {The impact of grandparental investment on mothers’ fertility intentions in four {European} countries},
	volume = {31},
	issn = {1435-9871},
	url = {http://www.demographic-research.org/volumes/vol31/1/},
	doi = {10.4054/DemRes.2014.31.1},
	language = {en},
	urldate = {2023-10-03},
	journal = {Demographic Research},
	author = {Tanskanen, Antti and Rotkirch, Anna},
	month = jul,
	year = {2014},
	pages = {1--26},
	file = {Texte intégral:C\:\\Users\\Progedo\\Zotero\\storage\\NMBWEUYX\\Tanskanen et Rotkirch - 2014 - The impact of grandparental investment on mothers’.pdf:application/pdf},
}

@article{steinbach_intergenerational_2016,
	title = {Intergenerational {Relations} in {Older} {Stepfamilies}: {A} {Comparison} of {France}, {Germany}, and {Russia}},
	volume = {71},
	issn = {1079-5014, 1758-5368},
	shorttitle = {Intergenerational {Relations} in {Older} {Stepfamilies}},
	url = {https://academic.oup.com/psychsocgerontology/article-lookup/doi/10.1093/geronb/gbw046},
	doi = {10.1093/geronb/gbw046},
	language = {en},
	number = {5},
	urldate = {2023-10-03},
	journal = {The Journals of Gerontology Series B: Psychological Sciences and Social Sciences},
	author = {Steinbach, Anja and Hank, Karsten},
	month = sep,
	year = {2016},
	pages = {880--888},
	file = {Texte intégral:C\:\\Users\\Progedo\\Zotero\\storage\\YE48RJNI\\Steinbach et Hank - 2016 - Intergenerational Relations in Older Stepfamilies.pdf:application/pdf},
}

@incollection{regnier-loilier_chapitre_2016-4,
	title = {Chapitre 13. {Congé} parental et interruption de l’activité professionnelle des mères en {France} et en {Hongrie}},
	isbn = {978-2-7332-8005-8 978-2-7332-9014-9},
	url = {http://books.openedition.org/ined/4873},
	language = {fr},
	urldate = {2023-10-03},
	booktitle = {Parcours de familles},
	publisher = {Ined Éditions},
	author = {Makay, Zsuzsanna},
	editor = {Régnier-Loilier, Arnaud},
	year = {2016},
	doi = {10.4000/books.ined.4873},
	pages = {333--357},
}









